廚師掟鐵罐出馬路罪成 鄭紀航拒判罰款下令囚55天 斥公然挑戰法紀 惡行可能傷及途人

廚師被指去年11月「黎明行動」當天早上，在西灣河將銀色鐵罐掟出馬路，遭警員當場制服，事後被控阻街。案件經審訊後，裁判官鄭紀航今接納案中警長的證供，裁定被告罪成。鄭官更指此罪一般判處罰款，惟本案背景較過往案件有很大分別，因當日警方每次消除路面障礙後，便有人隨即再擲出垃圾及廢鐵等雜物，眾目睽睽下公然挑戰法紀，惡行可能傷及途人；而當天是上班上學日，被告等人沒有顧及大眾，行為對欲過正常生活的人造成極大不便，終判被告入獄55日。

高可晴

權表哥

鄭官指，基於案情嚴重，須判阻嚇式刑罰，並且譴責被告惡行，判刑以兩個月換算為61日作起點，給予部份折扣後，總刑期為55天。鄭官判刑之餘，勸誡被告要洗心革面，認清是非黑白，務必要尊重法律，不可再犯法，並應消除成見，共建香港和諧社會。

被告獲准以現金5,000元及母親人事現金5,000元保釋外出，等候上訴，其間須每晚10時至翌晨6時守宵禁令。

可能呢2個字都係大哂

拘捕被告的警長張啟祥在辯方盤問下，承認當時只有一至兩秒時間觀察掟罐者正面，形容那刻是電光火石，而追捕時只憑衣着辨認誰是掟罐者

鄭紀航信納案中警長張啟祥口供，認為他當日在現場從目擊被告掟罐、至展開追捕、到後來制服被告，全程均全神貫注、聚精會神，聚焦在被告身上，視線從未丟失，故裁定被告就是案發時擲罐的男子。

呢條官就係俾人登報斷絕關係果隻雜種

SOURCE??

又係鄭紀航

並應消除成見，共建香港和諧社會。

鄭紀航表哥公開信 除紅白二事 生死不往來

鐵罐都阻到街，日日有亂扔垃圾係咪都要坐55日?

務必要尊重法律，不可再犯法，並應消除成見，共建香港和諧社會。

學埋港共果d開口埋口犯法就係犯法濕鳩slogan

鄭紀航有邊次唔信D黑警口供

又是牠

有咩？咁好玩

點先可以收依條仆街皮

又係狗航

郭偉強打慢必呢？你地去左邊？